杜汶澤: 票投給國民黨, 台灣變香港

遭中國封殺5年！ 杜汶澤再開砲「票投給國民黨台灣變香港」
出版時間：2019/03/22 13:28

港星杜汶澤今為新片《G殺事件》接受台灣媒體聯訪，透露該片可能是他演員最後一部作品，「演出沒有以前那麼有熱情了」。坦言2014年被中國封殺後演出機會銳減，也感嘆「香港只會越來越差不會好，香港就是台灣最好的借鏡，票投給國民黨，台灣變香港！」

杜汶澤在《G》片飾演1名黑警「龍爺」，上班仗著濫用職權，下班更仗著警察職權四處白嫖，不乏床戲畫面。床戲經驗豐富的他笑說，導演事前要他「鍛鍊」，「但不是看起來好看那種鍛鍊，要有『實胖』的感覺」， 他因此吃胖5公斤。

杜汶澤透露自己跟「龍爺」有幾分相像，特別是對於年輕人是國家未來棟樑這個觀點是一致的。他也感嘆如今香港社會變化與他理念不同，「香港只會越來越差不會好，香港就是台灣最好的借鏡」，也不諱言因他在2014年支持雨傘運動與台灣太陽花學運後就遭中國封殺，演出機會銳減，話鋒一轉他還打趣說：「票投國民黨，台灣變香港！」

杜汶澤表示，自己對電影依舊有很多夢想，做導演可能比較有發揮的空間。問他若要再當演員，是否有希望合作的台灣導演？他立刻點出是徐譽庭和許智彥，原因是去年來台做台北電影獎評審時看過《誰先愛上他的》，印象很深刻。他解釋：「台灣本土電影給人非常非常藝術的電影，但這部電影反而不是，商業元素很足夠、也很幽默、也很感動，他們電影的成功，除了是演員的演出非常有魅力，他們（導演）好像也很有默契，好像一家人這樣，如果真的要拍台灣的電影，雖然說現在沒有演出的興趣，但他們是我非常希望能夠合作的」。

至於日前被拍到開車載長髮妹回家，被懷疑關係不斐，今被問及此事，他輕鬆笑回：「我都快50了，我年輕的時候過勞了，人都是有一個配額，好像都已經用完了。」否認有不正當關係，更自我調侃：「因為在現實當中根本沒有這個機會，所以我電影演出都特別努力。」《G殺事件》3月29日上映。（楊絲貽／台北─香港電話採訪報導）

通常有杜汶澤嘅地方就有支那五毛狗

問左毓民老哥未

佢今日仲喺東方寫文吹奏

佢同汪明荃都完全唔同政見
但一樣係好朋友
做朋友一定要政見一樣嘅
只好唔學黃毓民咁強調勿通匪類
轉頭就同啲匪類做朋友咁肉酸就得
有啲嘢自己開頭Set到道德標準咁高
到頭來自己到做唔到
就會變成笑柄

佢同汪明荃都完全唔同政見
但一樣係好朋友
做朋友唔一定要政見一樣嘅
只好唔學黃毓民咁強調勿通匪類
轉頭就同啲匪類做朋友咁肉酸就得
有啲嘢自己開頭Set到道德標準咁高
到頭來自己到做唔到
就會變成笑柄